{"id":"2017_10","name":"羅馬書2017_10","memoryVerse":"“如此說來，因一次的過犯，眾人都被定罪；照樣，因一次的義行，眾人也就被稱義得生命了。” （羅馬書5:18）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文 ","questions":[{"id":"2017_10_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麽幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書6:1-4 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_3","questionText":"3. 第五章裏哪些想法促使保羅在6:1提出問題？保羅為何如此提問？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_4","questionText":"4. 當基督徒認為自己所犯的罪無關緊要時，會發生什麽事？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_5","questionText":"5. 因為你知道上帝會饒恕你，所以曾受引誘去犯罪嗎？請說說當時的情況。這幾節經文怎樣堅固你，使你反過來與罪爭戰呢？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書6:1-4 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_6","questionText":"6. 這幾節經文裏說的“我們”是誰呢？若你是這群人中的一個，請重寫第二節來表達你自己的心聲。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_7","questionText":"7. 請描述水禮所指的屬靈實況。（參閱使徒行傳1:5 ; 2:38 ；哥林多前書12:13 ;加拉太書3:26-27 ;歌羅西書2:11-12。)","answer":"","quotes":[{"book":"使徒行傳","verse":"1:5"},{"book":"使徒行傳","verse":"2:38"},{"book":"哥林多前書","verse":"12:13"},{"book":"加拉太書","verse":"3:26-27"},{"book":"歌羅西書","verse":"2:11-12"}]},{"id":"2017_10_8","questionText":"8. 關於信徒已向罪死了（《新漢語譯本》＞，保羅具體是怎樣說的？若基督是你的救主，你已經怎樣親身體驗這死亡=而你現在又怎樣有新生的樣式呢？（參閱羅馬書5:12-21 ;哥林多後書5:14-21。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"5:12-21"},{"book":"哥林多後書","verse":"5:14-21"}]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書6:5-10 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"6:5-10"}],"questions":[{"id":"2017_10_9","questionText":"9. 請根據這幾節經文列出信徒在哪些方面與基督聯合。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_10","questionText":"10. 保羅說的“舊人”指的是什麽？（參閱以弗所書4:22-24 ;歌羅西書3:9-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"以弗所書","verse":"4:22-24"},{"book":"歌羅西書","verse":"3:9-10"}]},{"id":"2017_10_11","questionText":"11. 你會因自己與基督在哪些方面的聯合而感謝上帝？你在哪方面需要上帝幫助你，讓你相信祂已釋放了你脫 離罪的束縛？（參閱歌羅西書2:11-15。）","answer":"","quotes":[{"book":"歌羅西書","verse":"2:11-15"}]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書6:9-11 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"6:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_12","questionText":"12. 請根據第9至10節，列舉一些關乎耶穌的事實。第11節怎樣把你的生命跟耶穌的這些情況連系起來？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_13","questionText":"13. 若你向罪是死的，而向基督是活的，那麽你在以下的環境中會有何表現？ 在家裏在學校、工作的地方或所在的社區裏在教會裏","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：復習羅馬書6:1-11 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"6:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_14","questionText":"14. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麽認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_15","questionText":"15. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書6:1-11的經文分析練習。","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"6:1-11"}]}]}}}